<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gemischte Gedanken on Leos Bastelstübchen</title>
    <link>https://leonard7e.ovh/gemischtes/</link>
    <description>Recent content in Gemischte Gedanken on Leos Bastelstübchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2016 16:03:30 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leonard7e.ovh/gemischtes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Deckend und Transparent</title>
      <link>https://leonard7e.ovh/gemischtes/deckend_und_lasierend/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 12:57:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leonard7e.ovh/gemischtes/deckend_und_lasierend/</guid>
      <description>Was macht eine Farbe deckend? Wie unterscheiden wir eine deckende Farbe von einer transparenten Farbe?
Eine durchsichtige Farbe lässt das Licht durch, absorbiert dabei ein Teil des lichts. Ist der Hintergrund bereits dunkel, wird dabei die Verdunklung verstärkt.
Die stärkste Deckwirkung einer Farbe können wir bei trockenen Medien beobachten, wie etwa Pastellkreiden.
eine sehr dunkle Malfläche (Einfach ein Anstrich von Eisenoxidschwarz oder Lampenschwarz auf Papier).
Diese Malfläche hilft uns, zu erkennen, ob eine Farbe durchsichtig oder deckend ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>deckend_und_lasierend</title>
      <link>https://leonard7e.ovh/gemischtes/deckend_und_transparent/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 12:57:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leonard7e.ovh/gemischtes/deckend_und_transparent/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>automatisierung</title>
      <link>https://leonard7e.ovh/gemischtes/automatisierung/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 17:14:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leonard7e.ovh/gemischtes/automatisierung/</guid>
      <description>Automatisierung in der Berufswelt. Bei Reden über Arbeitslosigkeit in der Regel ausgeblendet – interessanterweise. Ich frage mich, ob &amp;ldquo;deutsche Ressentiments&amp;rdquo; gegen Einwanderer oder Hartz-IV-Empfänger ein Barometer für eine sich immerfort verfeinernde und ausreifende Automatisierung der Arbeitswelt sein könnten.
Sollte &amp;lsquo;deep learning&amp;rsquo; zum Diagnostizieren gesundheitlicher Probleme sich bewähren und etablieren, was wird in Zukunft aus jenen Ärzten, die solche Diagnosen heutzutage durchführen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Flags</title>
      <link>https://leonard7e.ovh/gemischtes/red_flags/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 11:08:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leonard7e.ovh/gemischtes/red_flags/</guid>
      <description>In den letzten 10 Jahren lernte ich, auf techniken psychologischer Kriegsführung zu achten. Sie ergibt sich, wenn im Konfliktfall der Wille zu dominieren/kontrollieren vorherrscht. Gegenüber dem Willen zum Schlichten und Lösen von Konflikten. Einige Muster beobachtete ich in meinem Leben, die ich als Red Flags zusammenfassen würde.
 fehlende Bereitschaft, die eigene Position klarzustellen und aufrichtig Konflikte (auch innere) anzusprechen. Schmollen. Die Erwartung, der andere müsse &amp;lsquo;erraten&amp;rsquo; oder &amp;lsquo;wissen&amp;rsquo; worin das Problem besteht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unglückliche Liebe</title>
      <link>https://leonard7e.ovh/gemischtes/ungluecklich_verliebt/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 17:08:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leonard7e.ovh/gemischtes/ungluecklich_verliebt/</guid>
      <description>Nach den ganzen Jahren beschäftigt es mich immer noch.
Im Jahr 2014 verliebte ich mich in eine Frau. Sie war oft unglücklich. Und in mir regte sich der Wunsch, daß ich mein Bestes gebe, daß es ihr besser geht. Vielleicht könnte ich ihr helfen, aus dem inneren Gefängnis auszubrechen? In dem Bereich der Vermarktung war sie begabt, etwas was ich nicht gut kann. Die Unbeschwertheit wie sie über das Geldverdienen sprach, ihre Ideen, das stand im Gegensatz zu meiner beklemmenden Angst vor vielem, was mit Geld zu tun hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aquarellfarben</title>
      <link>https://leonard7e.ovh/gemischtes/aquarellfarben/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 16:12:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leonard7e.ovh/gemischtes/aquarellfarben/</guid>
      <description>Neben einer Sammlung von Horadam-Aquarellfarben von Schmicke habe ich mittlerweile einen eigenen Kasten selbstgeriebenen Aquarellfarben zusammengestellt. Darunter auch Farben wie mikronisierte Eisenoxide, die als Aquarellfarben sonst nicht erhältlich sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narzisstische Ressourcen</title>
      <link>https://leonard7e.ovh/gemischtes/narzisstische_ressourcen/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 09:45:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leonard7e.ovh/gemischtes/narzisstische_ressourcen/</guid>
      <description>Mich interessiert das Konzept &amp;ldquo;Narcissistic Supply&amp;rdquo;. Könnte übersetzt werden als &amp;ldquo;Narzisstische Ressource&amp;rdquo;.
Wie andere Begriffe (&amp;ldquo;social Pain&amp;rdquo;, &amp;ldquo;classism&amp;rdquo;) existiert dafür kein deutsches Wort.
Das Wort &amp;ldquo;Narzissmus&amp;rdquo; wird gern mit Grandiosität (Inflation der Selbst-Einschätzung der eigenen Bedeutsamkeit) asoziiert. Nun kommt es mir, daß sich hier nur ein Symptom von etwas anderem zeigt.
Was ich meine ist die Sensibilität gegenüber den Bedürfnissen anderer. Die Fähigkeit/Bereitschaft, eine &amp;lsquo;echte&amp;rsquo; Verbindung einzugehen.
Das Abgetrenntsein von den Mitmenschen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honig in Ammoniumkasein</title>
      <link>https://leonard7e.ovh/gemischtes/ammoniumkasein/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 10:47:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://leonard7e.ovh/gemischtes/ammoniumkasein/</guid>
      <description>Letztens machte ich ein Experiment. Zu Ammoniumkasein mischte ich Honig.
In der Regel verflüssigt sich Ammoniumkasein, wenn man es länger stehen lässt. Diese Probe verflüssigte sich nicht, stattdessen verdickte sie sich (durch Verdunstung von Wasser). Ich frage mich, ob das bedeutet, daß Honig die Verflüssigung vom Ammoniumkasein verhindert hat. Die Probe lasse ich jetzt trocknen. Später möchte ich schauen, ob sich der getrocknete (mit Honig angereicherte) Kasein-Film wieder mit Wasser lösen lässt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>